白日既匿，繼以朗月，同乘並載，以游後園

「白日既匿，繼以朗月，同乘並載，以游後園，輿輪徐動，賓從無聲，今果分別，各在一方。」

召喚魏晉同好，其實諗返而家同嗰時都有啲似，政治昏暗，有志者無事可做，只能風花雪月，卻道天涼好個秋。

香港人最強後盾

呢篇係魏文帝嘅與朝歌令吳質書嚟喎...更多嘅係遊南皮回憶。另一篇講明佢傷感嘅原因係徐陳應劉一時俱逝。

魏晉南北朝寫呢啲嘅能手都係交返俾左思鮑照

想講嘅係嗰個年代上至帝王，下至門人食客，都有種世局動盪，今日唔知聽日事嘅心態，呢個又病死，嗰個又戰死，歡樂嘅日子就只能回味

南皮之遊有曹植，而我猜想當時兩兄弟仲一齊吟詩作對，再睇後來兄弟不和，就更令人傷感

貴者雖自貴，視之若埃塵，賤者雖自賤，重之若千鈞。